
<resources>
	<string name="app_name">Athan Time</string>
	<string name="athan">Athan Time</string>
	<string name="dailyActivity">Daily Activity</string>
	<string name="zekr_shortcut">z</string>
	<string name="fajr"><b>Fijr:</b> </string>
	<string name="sunrise"><b>Sunset:</b></string>
	<string name="noon"><b>Dhuhr:</b></string>
	<string name="asr"><b>Asr:</b></string>
	<string name="night"><b>Sunset:</b></string>
	<string name="nightAthan"><b>Maghrib:</b></string>
	<string name="midnight"><b>Midnight:</b></string>
	<string name="calc_method_JAFARI">محاسبه طبق روش شیعه اثنی اشری</string>
	<string name="calc_method_ut">محاسبه طبق روش دانشگاه تهران</string>
	<string name="jafari_shortcut">j</string>
	<string name="ut_shortcut">t</string>
	<string name="latitude">عرض جغرافیایی</string>
	<string name="longitude">طول جغرافیایی</string>
	<string name="today">امروز</string>
	<string name="hijri_shamsi">هجری شمسی</string>
	<string name="miladi">میلادی</string>
	<string name="gregorian">معادل با</string>
	<string name="gps_prompt">GPS</string>
	<string name="gps_summary">Use GPS to locate your mobile device</string>
	<string name="state_location_title">set Location Manually</string>
	<string name="state_location_summary">Set your location to one of Iran\'s state (Battery saving)</string>
	<string name="gps_pref_key">GPS_LOCATION_PREF</string>
	<string name="release_date">۱۵ آبان ۱۳۸۹\n</string>
	<string name="version">نسخهٔ ۱٫۰</string>
	<string name="state_location_pref_key">state_LOCATION_PREF</string>
	<string name="preference_title">Athan Time Preferences</string>
	<string name="about_menu_title">About</string>
	<string name="help_menu_title">Help</string>
	<string name="prefs_menu_title">Preferences</string>
	<string name="about_title_text">About Athan Time Application</string>
	<string name="help_text"><font fgcolor="#ffffffff"><b>راهنمای استفاده از برنامه اوقات شرعی</b></font>\n\n
	برنامه اوقات شرعی، بر مبنای روش‌ ریاضی به محاسبهٔ اوقات شرعی برای کلیه مسلمانان می‌پردازد. اکثر رخدادهای نجومی با دقت زیر یک دقیقه قابل پیش‌بینی هستند ولی در محاسبهٔ اوقات شرعی دو مشکل وجود دارد:\n\n
	۱. طلوع و غروب خورشید، اذان صبح و اذان مغرب پدیده‌های نجومی هستند كه در آنها شرایط جوی تأثیر فراوانی دارد. دمای هوا، فشار هوا در لایه‌های مختلف جو و میزان رطوبت هوا از شرایط جوی هستند كه نمی‌توان آنها را با دقت زیاد پیش‌بینی كرد و به همین دلیل اوقات شرعی را كه وابسته به این عوامل هستند نمی‌توان با دقت زیاد پیش‌بینی كرد و ممكن است با زمان پیش‌بینی شده حتی تا چند دقیقه اختلاف وجود داشته باشد و نوشتن اوقات شرعی با دقت ثانیه بی‌معنی است.\n
	۲. اذان ظهر تنها وقت شرعی است كه می توان آن را با دقت یك ثانیه یا كمتر پیش بینی كرد اما این زمان تنها برای یك نقطه خاص صحیح می باشد. در شهر های بزرگ بدلیل وسعت شهر، اختلاف بین اوقات شرعی نقاط شرقی و غربی شهر به بیش از یك دقیقه می رسد. ( در حقیقت هر ۳۸۰ متر، یك ثانیه اختلاف زمانی وجود دارد كه برای شهری با عرض ۲۳ كیلومتر، این اختلاف زمانی به یك دقیقه می رسد) و نوشتن اوقات شرعی با دقت ثانیه حتی اگر بتوان آن را حساب كرد، برای یك شهر ارزش ندارد و بنابراین در استفاده از جداول اوقات شرعی، باید جانب احتیاط را رعایت نمود.\n\n
	طبق استفتائات وهمچنين تحقيقات انجام شده ازتمامي مراجع عظام تقليدتشيع واهل سنت وديگرمذاهب، طول يك اذان معمولي ۶ دقيقه مي‌باشد .دراينجا به عنوان مثال اگر اذان ۱۲:۵۲ دقيقه باشد، ۱۲:۵۸ دقيقه می‌توان نماز خواند واول وقت است واين ۶ دقيقه يراي تمامي نمازهاي پنجگانه است.\n\n
	<font fgcolor="#ffffffff"><b>نحوه محاسبهٔ اوقات شرعی:</b></font>\n
	همان طور كه مي‌دانيم در گذشته محاسبه و پيش‌بيني دقيق و صحيح اين اوقات امكان‌پذير نبوده است، اما امروزه با پيشرفت تكنولوژي مي‌توان به راحتي اين مسئله را حل كرد. اوقات شرعي بر اساس حركت خورشيد محاسبه مي‌شود. طلوع سپيده، هنگام اذان صبح است. در سال‌های قبل اعتقاد بر اين بود كه وقتي مركز قرص خورشيد ۴/۱۹ درجه زير افق باشد، سپيده طلوع كرده و اذان صبح است. اما با رصدهايي كه توسط گروه‌هاي خبره و متخصص در زمان‌ها و مكان‌هاي متفاوت صورت گرفت، اين نتيجه حاصل شد كه طلوع سپيده هنگامي است كه مركز قرص خورشيد ۷/۱۷ درجه زير افق باشد. با اين كه در حال حاضر ملاك همان ۷/۱۷ درجه است، اما امكان دارد منبع بعضي از مراكز ۴/۱۹ باشد كه در نهايت سبب اختلاف چند دقيقه‌اي در اذان صبح مي‌شود.\n
	زمان طلوع خورشيد وقتي است كه لبه بالايي قرص خورشيد از سطح تراز يا سطح صفر(لبه افق) بالا بيايد كه در اين زمان نماز صبح قضا مي‌شود.\n
	اذان ظهر نيز وقتي گفته مي‌شود كه خورشيد به بيشترين ارتفاع خودش در آسمان برسد كه به آن ترانزيت يا عبور خورشيد مي‌گويند. اگر نصف النهاري را كه از تهران مي‌گذرد در فضا گسترش دهيم، نصف النهار ناظر در تهران به وجود مي آيد كه چنانچه خورشيد و يا هر ستاره‌اي از آن عبور كند ترانزيت يا انتقال اتفاق افتاده است. در هنگام ترانزيت، خورشيد به حداكثر ارتفاع نسبت به زمين مي‌رسد، بنابراين اندازه سايه اشيا و جانداران به كوتاه‌ترين ميزان خود مي‌رسد. در اين زمان كه همان هنگام اذان ظهر است مركز قرص خورشيد در جنوب قرار مي‌گيرد و جهت سايه دقيقا «شمال- جنوب» است. وقت نماز ظهر و عصر از اذان ظهر تا غروب آفتاب است.\n
	غروب آفتاب نيز دقيقا همان وقتي است كه لبه بالايي قرص خورشيد از سطح تراز پايين‌تر مي‌رود.\n
	پس از غروب خورشيد، ابتدا رنگ سرخي در مغرب و سپس در مشرق مشاهده مي‌شود كه آن را «حمره مشرقيه» مي‌نامند. به تدريج كه خورشيد به زير افق فرو مي‌رود، سايه زمين بالا مي آيد و كم‌كم سرخي مشرق يا همان مشرقيه را از بين مي‌برد وقتي اين سرخي به طور كامل زوال يافت هنگام اذان مغرب فرا مي‌رسد. نتيجه رصدها و مشاهدات و عكاسي‌هايي كه در اين مورد انجام شده، نشان داده است زماني كه مركز قرص خورشيد به اندازه ۵/۴ درجه، زير افق رفت «حمره مشرقيه» به طور كامل از بين مي‌رود و آن هنگام اذان مغرب است.\n\n
	با توجه به مطالب عرضه شده در بالا، کلیه استفاده کنندگان از این نرمٰ‌افزار برای رعایت احتیاط می‌توانند تا چند دقیقه تقدم و تاخر را برای اذان در نظر بگیرند.\n\n
	چنانچه محل استقرار شما در یکی از مراکز استانی، ایران است، میتوانید با استفاده از منوی برنامه، به بخش تنظیمات رفته و سیستم جی‌پی‌اس را غیرفعال کرده و محل مورد نظر خود را از قسمت «تعیین دستی موقعیت» انتخاب کنید. به این ترتیب هربار که برنامه را اجرا کنید، اوقات شرعی را برمبنای این موقعیت به شما ارائه خواهد کرد. برای محاسبه اوقات شرعی برای مناطقی که در لیست ارائه نشده است، بایست سیستم جی‌پی‌اس را در برنامه فعال کنید.\n\n
	با فعال نمودن سیستم جی‌‌پی‌اس، باید گوشی را در فضای باز(بدون سقف و حتی المقدور دور از دیوار) گرفته و مدتی صبر نمایید تا اطلاعات موقعیتی شما از ماهواره دریافت شود. در این مدت باید آیکون ارسال اطلاعات به ماهواره در نوار بالایی صفحه در حال ارتباط باشد، چنانچه این آیکون را مشاهده نکرده‌اید، باید قسمت تنظیمات گوشی خود بروید و استفاده از سیستم ماهواره‌ای جی‌پی‌اس را در دستگاه فعال نمایید.\n\n
	</string>
	<string name="about_text">\nاوقات شرعی، زمان‌ نمازهای پنج‌گانه را برای مسلمانان مشخص می‌سازد. با برنامهٔ <font fgcolor="#ffffffff"><b>اوقات شرعی</b></font> می‌توانید از زمان‌های اوقات شرعی در محلی که در آن قرار دارید مطلع شوید.\n\n

تمامی حقوق مادی  و معنوی این برنامه متعلق به شرکت <font fgcolor="#ffffffff"><b>همراه همزبان ایرانیان</b></font> است. مبنای محاسبه اوقات شرعی بر اساس الگوریتم ارائه شده در سایت <font fgcolor="#ffffffff"><b>تنزیل</b></font> که برای استفادهٔ عموم عرضه کرده، است.\n\n

برای آشنایی بیشتر با <font fgcolor="#ffffffff"><b>فارسی‌تل</b></font> به <font fgcolor="#ff749c00"><a href="http://farsitel.com/fa/" fgcolor="749C00FF">http://farsitel.com/</a></font>‎ سر بزنید.\n\n
</string>	
<string name="latitude_north">N</string>
<string name="latitude_south">S</string>
<string name="longitude_east">E</string>
<string name="longitude_west">W</string>
<string name="first">st</string>
<string name="second">nd</string>
<string name="third">rd</string>
<string name="forth_above">th</string>
<string name="tomorrow">tomorrow</string>

</resources>